覺唔覺銀魂好似講緊香港

東方之珠
本來我地既城市有咁既稱譽
不過都係以前既事
二十年前突然由大陸黎左班支那人
佢地既勢力不斷壯大
令到香港人既勢力衰落
昔日無邊無際
有香港人無數夢想馳騁既天空
而家淨係見到黎自異鄉既蝗蟲
以往係街上面威風既香港人昂首闊步
而家淨係見到大模斯樣既支那人
呢個就係我地既世界
而且係我地既城市

巨人又話香港
銀魂又話香港
乜撚野都香港 係呀日本咁撚多動漫野留意香港呀
留名比人話5毛

偷偷地比負皮又唔出聲
係呀套野有拎過JACKIE CHAN當NETA笑過呀
但套野開始連載係2003

求下你咪柒撚到出晒界啦 ... 仲自推

唔通1984 又想影射北韓支那咩
本書就1949 寫出黎，當時都未有現今北韓同支那，
只係入面情節好似親歷其景
柒唔切仲衝出黎。。。睇到好尷尬

似=/=影射
學多兩年小二先啦

代樓主答 作者預知香港未來

尷你老母咩係又尷唔係又尷
唔識中文定唔識理解個TOPIC "覺唔覺銀魂好似講緊香港"
而天人橫行呢個設定係本身岩岩出就有
講撚到係因為香港局勢先加咁

話明“講緊”就緊係指作者講緊某啲嘢啦

覺唔覺得魔法戰爭好似講緊香港
又有男人又有女人...

諗起早幾年巨人岩岩出個時
班人直頭打哂飛機 由其熱狗個班

覺唔覺男兒當入樽好似講緊香港
個個都米八米九又A0

火影就真係講香港啦 有老豆就玩哂

銀魂講緊幕末 幕末好似而家香港

作者講緊一d道理同背景
而呢d道理同背景可以配合係唔同地方
而銀魂幕末既背景而家正正配合係香港身上

佢個背景係講明治時代，D外星人是指美國老。。

一開波睇都覺得係咁

成個人設背景係幕末明治初期

但入面嘅題材係取材自現代日本社會（偶像宅，買馬，彈珠機嗰啲）